\end{multicols}
\begin{figure}[t]
\centering
\begin{subfigure}{.50\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/microscopio.png}
  \caption{}
  \label{fig:microscopio}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.15\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/pontas_imagem.pdf}
  \caption{}
  \label{fig:medidas_a_realizar}
\end{subfigure}
\caption{Esquema das estruturas observadas em aula através da lupa com pormenor à direita 
	 do modo de medição das grandezas necessárias para a caracterização da estrutura.
     Ao centro as orientações de $\vec{J}$ e $\vec{H}$ para SV3. Para SV4 onde está 1,2,3,4 
	 dever-se-á ler A,B,C,D, respetivamente. Os contactos entre os sensores micrométrico e os aparelhos de medição
	 encontram-se realizados com a mesma posição relativa dos utilizados anteriormente.}
\label{fig:estruturas}
\end{figure}

\begin{multicols}{2}

\subsection{Sensores Magnetoresistência Micrométricos}
Nesta secção estudou-se 3 válvulas de spin com dimensões diferentes. Duas delas apresentam uma
estrutura de multi camadas igual a SV2  mas diferem em $h_{sensor}$ (altura). A outra é uma válvula de
spin construida num substrato de silício em vez de vidro. No entanto, os gráficos são em tudo
semelhantes aos observados na estrutura SV2, sendo que se omitiram as setas indicativas das direções das magnetizações das diferentes camadas, que já
foram apresentadas na figura \ref{fig:MR(H)_SV2}.
\subsubsection{Observação das estruturas micro-fabricadas}
Iniciou-se o estudo das estruturas através da observação das mesmas com uma lupa. Encontra-se um exemplo de 
uma imagem obtida obtidas encontram-se na fig. \ref{fig:microscopio}. Na fig.  \ref{fig:medidas_a_realizar}
encontra-se um pormenor de uma das partes da estrutura que se encontra no centro e onde se medem
as grandezas físicas importantes. A estrutura é idêntica para todas as válvulas de spin estudadas
variando apenas a altura das mesmas e o material do substrato



Na figura \ref{fig:microscopio} observa-se a orientação relativa
de $\vec{J}$, $\vec{H}$e $K_u$ (magnetização preferencial)
nos dois conjuntos de válvulas de spin. A diferença entre as válvulas
de spin, representadas por números ou letras, prende-se com a sua
altura ((1,2) têm altura mínima, enquanto (C,D) a maior
altura).
\par
A partir da segunda experiência, compreendendo os resultados obtidos,
podem já fazer-se algumas previsões. É esperado que os sensores
tenham melhor sensibilidade a campos perpendiculares a $\vec{J}$.
Como isto foi observado em laboratório, calcularam-se apenas as
sensibilidades para esses casos (válvulas 2,4,B,D).
\par
Para cada uma destas realizaram-se dois varrimentos, um de -50 a 50
Oe e outro de -400 a 400 Oe. Apresentam-se aqui apenas os gráficos
MR(H). Nos gráficos R(H) calcularam-se
as sensibilidades, e estas apresentam-se em tabela. Apenas um
gráfico com os ajustes lineares realizados é apresentado, de maneira
a ilustrar o processo.
\par
FIIIT
\subsubsection{Curvas MR(H)}
Criaram-se as curvas MR(H) fazendo uso da fórmula \ref{MR(H)}. Para
$\vec{H}$ paralelo a $\vec{J}$ os sensores obtidos não eram eficientes,
pois tinham um grande histerese e não eram lineares na zona do 0.
Ainda assim, observou-se uma diferença de uma altura menor para
uma maior, já que a primeira apresenta zonas lineares de maior
intervalo e maior valor de MR(fig.\ref{SV4AC}).

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.48\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/T-SV4-A-A-50p-05.pdf}
  \label{fig:SV4A50}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.48\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/T-SV4-C-B-50p-05.pdf}
  \label{fig:SV4C50}
\end{subfigure}
\caption{MR(H), $\vec{H}$ paralelo a $\vec{J}$(estruturas A (h=6.5$\mu m$) e C (h=10$\mu m$, respetivamente)}
\label{fig:SV4AC}
\end{figure}

Agora, para $\vec{H}$ perpendicular a $\vec{J}$ observam-se sensores
magnéticos de melhor qualidade.

\end{multicols}
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.3\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/2-SIL3-2-A-50p-1.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:SIL2400}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/2-SV3-2-A-50p-1.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:SV32400}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/T-SV4-A-B-50p-05.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:SV4B400}
\end{subfigure}
\caption{MR(H) para três estruturas micro-fabricadas para um campo aplicado de -50 a 50 Oe
	Em a) a posição 2 da válvula de spin em substrato de sílicio.
	Em b) a posição 2 de SV3.
	Em c) a posição B de SV4}
\label{fig:SV400}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.3\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/2-SIL3-4-B-50p-1.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:SV4A50}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/2-SV3-4-B-50p-1.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:SV4C50}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.3\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/T-SV4-D-B-50p-05.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:SV4C50}
\end{subfigure}
\caption{MR(H) para três estruturas micro-fabricadas para um campo aplicado de -50 a 50 Oe
	Em a) a posição 4 da válvula de spin em substrato de sílicio.
	Em b) a posição 4 de SV3.
	Em c) a posição D de SV4}
\label{fig:SV4AC}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.31\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/R_H_SV3_4.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:SV4A50}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.31\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/R_H_SIL_4.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:SV4C50}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.31\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/R_H_SV4_D.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:SV4C50}
\end{subfigure}
\caption{Ajustes lineares dos gráficos R(H) para três estruturas micro-fabricadas para um campo aplicado de -50 a 50 Oe
	Em a) a posição 4 da válvula de spin em substrato de sílicio.
	Em b) a posição 4 de SV3.
	Em c) a posição D de SV4}
\label{fig:SV4AC}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.31\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/R_H_SV3_2.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:SV4A50}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.31\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/R_H_SIL_2.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:SV4C50}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.31\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/R_H_SV4_B.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:SV4C50}
\end{subfigure}
\caption{Ajustes lineares dos gráficos R(H) para três estruturas micro-fabricadas para um campo aplicado de -50 a 50 Oe
	Em a) a posição 4 da válvula de spin em substrato de sílicio.
	Em b) a posição 4 de SV3.
	Em c) a posição D de SV4}
\label{fig:SV4AC}
\end{figure}


\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c}
  \toprule\hline
Válvula de Spin  & $h_{sen}(\mu  m)$ & $R_{P} (\Omega)$ & $R_{AP}(\Omega)$ & $MR_{máx} (\%)$     & $H_{c}~(Oe)$      & $H_{off}~(Oe)$  &  $S~(kOe^{-1})$     \\\hline\hline
$SV3~(2)$        &  2      & $259.13\pm0.03$  & $272.87\pm0.03$  & $5.30 \pm 0.01$     & $1.23\pm0.07$     & $-7.2\pm0.1$        &  $1.24\pm0.01$      \\
$SV3~(4)$        &  4      & $156.09\pm0.02$  & $165.43\pm0.02$  & $5.984 \pm 0.002$   & $0.54\pm0.07$     & $-6.0\pm0.1$        &  $2.16\pm0.02$      \\\hline
$SV3_{Sil}~(2)$  &  2      & $316.84\pm0.03$  & $329.94\pm0.03$  & $4.136 \pm 0.02$    & $0.29\pm0.07$     & $2.02\pm0.1$        &  $0.536\pm0.002$    \\
$SV3_{Sil}~(4)$  &  4      & $188.24\pm0.02$  & $195.84\pm0.02$  & $4.04 \pm 0.014$    & $2.83\pm0.07$     & $-1.36\pm0.1$       &  $0.811\pm0.004$    \\\hline
$SV4~(B)*$       &  6.5    & $170.14\pm0.02$  & $175.44\pm0.02$  & $3.11 \pm 0.02$     & $3.1\pm0.07$      & $21.8\pm0.1$        &  $1.08\pm0.01$      \\
$SV4~(D)$        &  10     & $102.26\pm0.02$  & $106.43\pm0.02$  & $4.07 \pm 0.03$     & $1.03\pm 0.07$    & $23.9\pm0.1$        &  $1.51\pm0.01$      \\\hline
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{ Valores Calculados para grandezas físicas relevantes relativas às válvulas SV3, $SV3_{sil}$ e SV4. 
          *Nesta medição utilizou-se os mesmo contactos para medir a d.d.p. e a intensidade de corrente pois os caminhos estavam cortados.}
          \label{tabelagrande}
\end{table}

\begin{multicols}{2}

  A partir das figuras identifica-se facilmente algo de diferente  na estrutura
  de SV4, visto que aparenta ter um gráfico similar às restantes, à parte de
  ter o eixo dos xx no sentido inverso. Isto deve-se à magnetização preferencial
  ($K_u$) estar no sentido contrário às restantes. 
  \par
  Atendendo à tab. \ref{tabelagrande}, podem retirar-se algumas conclusões. Os piores
  resultados em termos de histerese foram obtidos para SV4, visto que as suas estruturas
  apresentaram, em média, um maior valor para $H_c$. Ora, estas eram as estruturas que
  tinham a altura maior e portanto corroboram as previsões efetuadas. 

  \par
  Outro olhar atento aos gráficos da fig.\ref{fig:SV4AC} revela pormenores
  interessantes sobre sobre o intervalo do campo magnético no qual a
  magnetorresistência é uma função linear, que é exatamente a zona propicia ao funcionamento de um sensor magnético. 
  Para as alturas maiores de SV4 esse
  intervalo não excede $20~Oe$, mas para as duas estruturas 2 (substrato de
  silício e de vidro, esse intervalo excede os $30~Oe$. Inclusive, para a
  estrutura 2 de silício esse intervalo chega aos $50~Oe$, sendo portanto
  o melhor no que toca a esse aspeto. Para as estruturas 4 o substrato
  de silício volta a apresentar um intervalo linear maior que o substrato
  de vidro, mas tem também um histerese mais pronunciado.
\par
  \par
  Estas observações experimentais têm fundamento
  teórico, como observado em \cite{intro}, visto que $H_{sat}=H_k-N_dM_{sat}$.
  Se se considerar $H_k,M_{sat}$ constantes, para um maior $N_d$(e
  portanto menor $h_{sensor}$), tem-se maior $H_{sat}$ e portanto
  um maior intervalo de operação linear. No entanto, existem 
  discrepâncias entre as duas válvulas SV3 e portanto a fórmula para $H_{sat}$
  não se verifica de maneira satisfatória.
  \par
  Calcularam-se valores para $K_u$ para os casos que apresentavam 
  zonas mais lineares, nomeadamente as posições 2 da SV3 com substrato 
  de vidro e de silício. Para tal utilizou-se as fórmulas da fig.\ref{artigoo}
  de forma a obter $K_u$. Para o intervalo em que a magnetorresistência
  é linear recorreu-se á derivada numérica de MR(H)\ref{fig:diff}, para-se determinar
  este intervalo com menor incerteza.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.75\columnwidth]{../img/diff2-SIL3-2-A-100p-1.pdf}
	\caption{Derivada numérica de MR(H) para o SV3 com substrato de silício}
\label{fig:diff}
\end{figure}

  Para SV3 com substrato de silicio estimou-se este intervalo como sendo $73\pm3Oe$
  a que corresponde um $K_u=1703\pm66 erg/cm^{-3}$. Para SV3  com substrato de vidro 
  estimou-se este intervalo como sendo $34\pm3Oe$ a que corresponde um 
  $K_u=845\pm66 erg/cm^{-3}$.
  \par
  A um valor de $K_u$ menor vai corresponder um valor
  de $H_k$ menor e portanto um menor valor de $H_{sat}$, que, como é negativo,
  vai aumentar em módulo. 
  \par
  Assim, neste caso, os melhores sensores (com maior região de linearidade)
  são aqueles que têm uma $h_{sensor}$ menor e um valor de $K_u$ menor.
  Para este caso
  obteve-se melhores resultados para um substrato de silício de
  altura menor, o que corrobora as previsões efetuadas.
  \par
    Observando o artigo \cite{artigo} e o guia \cite{intro},
  apenas num dos casos
  se tem apenas um mínimo de energia, que corresponde à estrutura 2 do SV3
  de silício, visto que não se observa qualquer histerese (indicando que se
  existe será menor do que o erro experimental). No entanto, este histerese
  deverá vir de outros factores que não os explicitados na fig.\ref{artigooo},
  sendo portanto aplicável a fórmula de $K_u$.
\par
  Algo verificado ao longo de toda a experiência foi $H_{off}$ era
  inconstante. Foi verificado o campo magnético terrestre, mas este não
  era suficiente para explicar um desvio da ordem observada($\approx 0.5~Oe$). Na verdade, este foi provavelmente criado
  devido à presença de interfências magnéticas. 
  
  \par

